鹿兒島遊記及南九州(鹿兒島、宮崎、熊本)討論區 (6)

繼續討論
希望各位身體健康，平安喺日本返嚟

討論區（5）

討論區(4)

討論區(3)

討論post(2)

討論post(1)

鹿兒島遊記

南九州美食list
各巴打絲打推介，口味各有不同，並不保證啱你胃口

鹿兒島

-豚とろ (拉麵沾麵，樓主食過兩次係唔錯， 另外佢開到凌晨三四點， 適合落街揾宵夜)
-壽庵 ( 最多巴絲打推介嘅火鍋)
-華蓮(豬、雞好食，牛一般)
-Tontoro Ramen Kagoshima Chuo&nbsp;( 餃子好食)
-炭火神吉(有巴打指黑毛和牛入口即溶)
-利久牛舌(樓主食過牛舌正)
-黑かつ亭(樓主食過最好食炸豬扒之一)
( 通常好多人排， 建議早啲去)
-地雞之雞膳
-味の里珍満(櫻島)
-黑豬涮涮鍋 いちにぃさん
-mekkemon (近櫻島碼頭)
-遊食豚彩123 ( 巴打推薦鹽焼黑豚)
-古里庵 (近霧島) (有巴打話係人生最好食嘅雞， 但應該要自駕先去到)
-きりしま畜産 (近國分)
-豬排 川久
-天文館鰻魚飯
-市場食堂
-白熊冰
-熊襲亭
-分家無邪氣
-ヨコムラ (燒肉)
-火之島餐廳（櫻島）

宫崎

-港之駅(伊勢龍蝦又平又好正，但位置難去，要嘥好多時間去)(南鄉附近)
-高千穗牧場燒肉( 好食但有指服務差)
-青島海鮮 烤貝 魚益( 青島神社附近，小心唔開)
-APAS (平價之選cp值高， 但有巴打指出，想比大錢食極品宫崎牛就唔應該揀呢到，a5牛一般，揀中低價位嘅牛先抵食)
-炙屋牛藏 (樓主私心推介燒肉，真係好食，a5牛極品)
-幸加園 (最多巴絲打推介嘅燒肉宮崎牛)
-みょうが
-岩見食烏冬（青島jr站對面）
-磯料理網元 (青島附近，食海鮮)
-港あおしま (青島附近，食海鮮)

熊本

-勝烈亭
-天外天
-鮨 仙八( 好食但價位係高)
-丸一蕎麦屋 (人吉附近) (米芝蓮1星)

3月10 出發福岡3日

唔個最後點呢

資料整合
資料來源：面具男 系色望先生 李若菲 牛仔 小巴佬死老母 辛坦拿杜尼 安美露卡東尼

1.南九jr pass

九州JR時刻表

指定席申請表

你可以網上劃定位，亦可以落機再去櫃檯劃位出飛

如果去櫃檯劃位，可以寫定申請表再交比櫃檯，對住上面jr時刻表寫自己想邊日搭咩車，然後櫃檯會出飛比你，如果你想搭嘅班次冇時間表比你睇，就代表唔需要劃定飛，到時就咁show張pass就得

附上小弟交張表作參考

2.櫻島
(買welcome cute pass會包埋以下兩個交通)
櫻島渡輪:

櫻島巴士時間表更新版:

3.指宿

JR指宿巴士時刻表:

指宿巴士有少少爭議，兩條link既三對「指宿駅前～開聞駅前」路線時間有所不同，第一條link係指宿市官網，佢個update時間比較新，但我試過用乘換案內同NAVITIME去search佢地又跟第二條link既時間，我都唔肯定條link先啱，不過呢條線未必會搭到，可以唔理都得。大家主要用既「エコキャンプ場～池田湖」就兩條link時間一樣

エコキャンプ場～池田湖 link(2020年l月暫時最新):

巴士路線圖：

4.霧島
神話之里公園，建議上官網check下即日開唔開

霧島神宮、神話之里巴士時刻表：
(選「牧園．霧島地区時刻表」，主要睇13號路線)

高千穗牧場巴士時刻表：
(按左邊「霧島<->都城駅」）

5.屋久島
(待補充，btw船飛好貴)

6.宮崎
宮崎巴士時刻表：

高千穗峽及天安河源：高千穂地区->行先：高千穂～延岡
青島、SunMesse日南、鵜戶神宮：日南地區->行先：宮崎線．郊外線．コミュニティバス

7.高千穗

宮崎>高千穗:
(裏面有齊時間表同運行日期)

延岡>高千穗:
(宮崎搭jr去到延岡再搭巴士上去高千穗)
(揀延岡地區/高千穗地區都睇到)

8.熊本火山
實時阿蘇山口會唔會開

阿蘇山天氣預報（日文）：

(a grade嘅話個景最靚)

牙痛巴

祝你飛到啦睇下邊個封邊個關先

新人留名

身體健康

歡迎 有咩問題隨便問

飛唔到都唔緊要，淨係想快d有結果

睇得出面巴你好有心機整哩版

題外話，我覺得今年JR九州個列車時間表幾靚

多謝，今次行程同嘢食list用咗個word檔去執

係呀，排版好睇咗好多，重分開咗普通特急同埋啲特色列車，搵得冇咁麻煩，每架特色列車仲有張圖，我呢啲非鐵膠都

舊年去過南九州，真係好舒服不過當時自駕冇坐過火車

下次有機會再去的話，我反而想試吓自駕

日本九州熊本縣3人確診感染新型肺炎 包括一對父女

日本九州熊本縣3人確診感染新型肺炎，其中一人是60多歲男子，另外兩人是一名20多歲女護士、及她同住的50多歲爸爸，兩人都未有外遊紀錄。

熊本縣當局表示，這對父女目前在指定傳染病醫院留醫，先感染的是女護士，她星期一出現發燒和咳嗽，星期二開始先後到過三間醫療機構求醫，昨晚確診。女護士的爸爸今早亦確診，至於同住的媽媽，檢測就呈陰性。

本地感染個案
希望搵到源頭

【悲報｜熊本縣首確診、3人感染新型肺炎】

日本熊本市政府公佈，市內共3人感染新型肺炎。其中一同居住約20歲女護士與約50歲父親，父女倆此前一個內未有外遊紀錄，感染源頭不明。

另一位患者為約60歲男性，家住北海道，為照顧父母留在老家熊本，他於2月2日至10日期間前往北海道，曾參與札幌雪祭，當地政府認為可能在北海道感染。

#GOJAPAN #悲報 #GODBLESSHK

［超核爆］ 福岡20歲確診女性 病發前13日曾睇concert

希望佢係睇concert後先俾老豆傳染啦

如果睇concert個陣已經有事 九州應該會好大鑊

怕變成韓國新天地翻版

新幹線、熊本城

超級傳播者
呢個group可能要靜一陣 無得去南九州

面巴 停課有無溫書 要唔要上online lecture 幾時考試

九州依家真係有啲風險....希望唔好搞到北海道咁

原本4月中出發 沈日都打去退酒店 差uo機票退唔到 應該會蝕
唉 好期待架 未去過南九州

命仔緊要呀...
我三月尾去東京，酒店機票都未cancel 到...

命仔要緊!。錢財身外物

希望疫情快啲過 遲下再去過

呢排係咁睇返九州啲相
佐世保、長崎、鹿兒島恬靜真係教人回味

係呀，上星期執番兩個月前去北九州啲相，好懷念可惜最少近三四個月都唔會去到日本，本來想完sem後去轉日本

（仲要執完相仲懶得開遊記）

唔開遊記唔緊要
最緊要講低有咩好嘢食

面巴 快d寫下有咩正野食。留名之後去食

okok近幾日執返啲相出嚟，但北九洲嚟㗎，講明先，希望我喺呢個post講唔會引人誤會

北九post最多係伸手黨同傻人

啱先發現cainoya搬咗去京都 冇得食了

隔離北九post好似已經沉咗成個月

同埋我po相之類可能會介紹下相關嘅嘢，避免喺人哋度洗版喇

嗰邊回個post黃少少都有人腐皮，腐皮撚正仆街
下年冬末先去南九

黃少少？你係指政治上，定係...

歡迎嚟到南九

食色性也

梗係政治啦
大人topic私底下吹㗎嘛

諗諗下有啲戇居，其實等到五月過埋八十八夜可以試埋知覽新茶
不過年頭book咗初鰹季嘅日子

88夜係？
唔識嘢

簡單嚟講就係立春88日之後摘嘅茶會用嚟整新茶
未飲過鹿兒島茶 唔知同靜岡呀京都嗰啲有乜分別

六月尾去鹿兒島 好驚去唔到 機票已買

我遲你一星期
7月頭去北九州

巴打如果有緣就食餐飯
原本我跟school tour去但我買咗機票之後cancel咗
而家一丁友由6月尾到7月頭獨遊
如果去得成的話

不了
我一家四口去

一家玩得開心啲
巴打係帶兩老定囝囡

祝福大家可以順利出遊
不過可能都未必得
記得快d買旅遊保險

盡量最後先book酒店 要可以free cancellation
或者直頭最後先book

一仔一女
希望去得成啦

巴打好辛福，一仔一女一個好字

有小朋友就要去熊本探熊本熊

小朋友可能期待咗好耐
希望你地去得成啦
一家人最好就book溫泉旅館嘆世界

Plan咗會去坐jungle bus，城島揸車，hello kitty land
同摸海豚
快d受控啦

原來個post仲繼續, 上年11月底獨遊去鹿兒島就參考左各位巴打意見, 而家睇親遊記/風景/食物相都好頂癮, 希望疫情快d完啦, 冇得去旅行人生好似少好多樂趣咁

個post一直都會繼續落去
等疫情過咗去，呢度就會熱鬧翻

個post繼續落去
無得期待去旅行 真係好灰
只好入黎睇下 回味下之前既旅程

好想食壽司 浸溫泉

有冇人下星期去

睇怕都預下半年或者年尾先好plan 去旅行, UO 呢兩個月既機停哂

仲去

我純粹問下

無哂機喇 大家都要乖乖留係屋企

你有簽證同要飛大阪or東京喎
仲要隔離14日
點去

北九洲 福岡

條片睇唔到

鹿兒島失守冇人貼新聞？

你係本人？

分享下新聞呢
冇乜留意

自從冇得去日本後都冇乜再留意日本既疫症情況

佢應該講緊依段新聞

鹿兒島最後一個失守 九州7縣全部有確診
新聞好似話 個女人英國番黎 政府資料話暫時密切接觸者陰性

1. ()
新型コロナウイルス 鹿児島県で初の感染確認
鹿児島県は、県出身で県内の友人宅を訪れていたイギリス在住の40代の会社役員の女性が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。鹿児島県内で新型コロナウイルスの感染者が確認されたのは初めてです。

鹿児島県で新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは、鹿児島県出身でイギリス在住の会社役員の40代の女性です。

この女性は今月23日に帰国後、羽田空港から鹿児島空港に到着し、姶良市在住の友人の男性の車で姶良市内のスーパーに立ち寄ったあと、友人宅を訪れたということです。

その後、深夜になって発熱があり、せきやけん怠感が続いたことから、県内の帰国者・接触者外来を受診し、検査の結果、26日夜、新型コロナウイルスへの感染が確認されたということです。
女性は現在、県内の指定医療機関に入院中ですが、症状は軽いということです。

県は、この女性と行動していた姶良市在住の友人の男性の検査を、27日午前中に行うことにしています。

鹿児島県内で新型コロナウイルスの感染者が確認されたのは初めてです。

2.()
鹿児島県内での発生状況:
3月26日に県内で確認された患者の濃厚接触者（1名）及び濃厚接触者の家族2名については，3月27日実施したPCR検査の結果陰性でした。

3月26日までに鹿児島県内において219件(検査延べ人数)の検査を実施済。
陽性1件 陰性218件

尋日冇追新聞，今朝先睇到
熊本啲來源不明case喺晒同一區先恐怖

武漢肺炎傳染性咁高，日本又咁遲先封關加上新幹線全國通行，好難防...

望就望科技大國及早製造到疫苗啦

呢排大家去唔到九州，唯有留喺香港做好啲個人防疫

睇吓舊相望梅止渴

香港人加油！！